獨食近60粒炒白果 38歲女子中毒入院 衛生署：一次過食10粒可致中毒 (18:52)

獨食近60粒炒白果 38歲女子中毒入院 衛生署：一次過食10粒可致中毒 (18:52)

一名38歲女子，前日（3日）在太子地鐵站近旺角警署的小販檔，購買50至60粒炒白果，並全數進食，約一個半小時後感暈眩、惡心、震顫、頭痛及腹痛等。她昨到聯合醫院求醫，經治療後同日出院，情況一直穩定。今次是衛生防護中心5年來首次錄得白果中毒個案。

衛生署解釋，白果（又稱銀杏）含有能主要影響神經系統的毒素，有報告指出，一次過進食10至50顆經煮熟的白果，已可引致急性中毒；未成熟及未經煮熟的白果毒性更強。

中白果毒的人通常在進食1至12小時後，便會出現嘔吐、煩躁、持續或陣攣性抽搐等徵狀，進食大量白果而嚴重中毒，更可導致失去知覺，甚至死亡。同類食物中毒況多見於兒童。衛生署提醒，白果切忌生食，且只可小量進食；兒童、長者及身體欠佳者等，進食時須加倍留意。

嘩好撚好笑丫屌你老母食白果

銀杏腐皮糖水

賭徒有血清免疫

一日裡面食60次喎
仲唔輸到jump